火扩展包武将•庞　统


武将编号：SHU 010
武将称号：凤雏
Online战功：铁锁连舟

武将技：
连环——你可以将一张梅花手牌当【铁索连环】使用或重铸。
涅槃——限定技，当你处于濒死状态时，你可以弃置你区域里所有的牌，然后将你的武将牌恢复至游戏开始时的状态，再摸三张牌，最后回复至3点体力。
★庞统做主公时，发动涅槃后也只将体力回复至3点。

[Q]庞统濒死时，能否先求【桃】，没人给桃后再发动涅槃？
[A]从当前回合人开始依次结算，若庞统之前没人使用【桃】，则轮到庞统时须选择是否发动涅槃：若不发动，庞统之后的角色都不使用【桃】，庞统则不能再选择发动涅槃。

[Q]庞统在受到超过1点伤害后进入濒死状态时，发动涅槃回复几点体力？
[A]无论庞统濒死前受到几点伤害，进入濒死状态时发动涅槃，都将体力回复到3点。

[Q]庞统装备【白银狮子】时进入濒死状态发动涅槃，回复几点体力？
[A]回复至3点。涅槃已经发动，按其结算顺序结算：丢弃庞统所有的牌和判定区里的牌，这时丢弃【白银狮子】，庞统回复1点体力（尽管此时可能会濒死状态，但由于涅槃已经发动，应结算完毕），重置武将牌，然后摸三张牌并将体力回复至3点。

[Q]庞统的判定阶段依次判定【乐不思蜀】，【兵粮寸断】以及【闪电】，前两者都判中的情况下，被【闪电】击中进入濒死，庞统选择涅槃，此时庞统是否还要受到【乐不思蜀】及【兵粮寸断】的影响？
[A]受影响，依然需要跳过摸牌及出牌阶段。（另一种情况：若【闪电】是判定区里应最先判定的延时类锦囊，庞统被【闪电】击中进入濒死发动涅槃，则弃掉判定区里另外两张牌，不再进行判定。）

[Q]庞统发动涅槃能否重新选择武将？
[A]不能，重置武将牌的意思为解除连环状态，而非重新选择武将。

[Q]如果涅槃时被铁索连环，身份牌怎么放？
[A]重置回到未铁索连环的状态。

[Q]涅槃状态再次濒死可否求桃？
[A]可以。

[Q]如果庞统选择涅槃，其梦魇标记（神关羽的）是否取消掉？
[A]不取消，标记仍然保留。

[Q]如果庞统处于被神诸葛大雾或狂风技能影响状态后发动涅槃，大雾或者狂风状态是否取消？
[A]不取消，此两个技能状态依然保留。

[Q]如果庞统做主公，被天香后涅槃，是否可以摸因天香导致的牌？
[A]可以摸一张，因为庞统回复至3血后继续结算天香。
