SP魏国武将•杨　修


武将编号：SP 001
武将称号：恃才放旷
Online战功：暂无

武将技：
啖酪——每当你和其他角色成为一张锦囊牌的目标后，你可以摸一张牌，然后此牌对你无效。
鸡肋——每当你受到有来源的伤害后，你可以选择一种牌的类别，然后令来源不能使用、打出或弃置其此类别的手牌，直到回合结束。

◆弃牌阶段，若仅剩不可弃的手牌且超出手牌上限时，该角色需展示其手牌。例如，若指定的是装备牌，此时该角色2点体力，同时手里有两张【闪】和三张装备牌，弃牌阶段，该角色必须把两张【闪】弃掉，然后该角色展示这三张装备牌，结束他的回合。

[Q]杨修被【借刀杀人】指定成为目标时，能否发动啖酪？
[A]不能，借刀杀人的目标只有一名角色，另一名角色是【杀】指定的目标。

[Q]杨修和另一名角色单挑进入局面后，该角色若使用【南蛮入侵】、【万箭齐发】等群体性锦囊，杨修是否能发动啖酪？
[A]【南蛮入侵】，【万箭齐发】不能发动啖酪，因为锦囊目标仅有杨修一人。【五谷丰登】、【桃园结义】可以发动啖酪。

[Q]游戏中黄月英使用锦囊牌并指定多个目标时，黄月英的【集智】和杨修的【啖酪】按什么顺序发动？
[A]这种情况黄月英可先发动【集智】技能，之后才轮到杨修选择是否发动【啖酪】。例如，若黄月英使用【五谷丰登】，则黄月英可先发动【集智】摸一张牌，然后翻开【五谷丰登】的牌，在黄月英选择牌前，杨修可先决定是否发动【啖酪】，之后再结算【五谷丰登】。

[Q]使用【五谷丰登】后对杨修使用【无懈可击】，杨修是否还能发动啖酪？
[A]杨修的啖酪在指定目标后立即发动，时机比【无懈可击】的时机更前。

[Q]对杨修使用【铁索连环】，杨修是否能发动啖酪？
[A]如果只指定杨修一人为目标，杨修不能发动啖酪。如果指定了杨修和另一名角色，那么杨修可以发动啖酪。

[Q]若对杨修造成伤害的角色不是当前回合人，鸡肋的效果持续到谁的回合结束？
[A]鸡肋的效果持续到当前回合人的回合结束。例如：貂蝉发动离间，指定杨修和另一名角色A决斗，杨修受到1点伤害，指定角色A的基本牌，那么貂蝉回合结束后鸡肋的效果解除。

[Q]若杨修只剩1点体力，受到伤害时，鸡肋在什么时机发动？
[A]受到伤害时，也就是在进入濒死状态之前。例如：杨修1点体力时受到来自主公的1点伤害，杨修首先发动鸡肋，指定基本牌，然后杨修进入濒死状态，无人救回，杨修死亡，翻开身份忠臣，则主公只需弃掉所有除基本牌之外的牌。

[Q]某角色被杨修鸡肋指定了基本牌后，本回合内该角色能否通过武将或武器技能使用（或打出）基本牌？
[A]不能。例如：关羽被鸡肋指定了基本牌，那么他不能用红色的锦囊当【杀】使用或打出。

[Q]被鸡肋指定一种牌后，能否将该类型牌当做其他类型牌使用或打出？
[A]可以。例如：鸡肋了大乔的基本牌，大乔仍然可以将方片的基本牌当【乐不思蜀】使用。

[Q]被杨修鸡肋指定了某一种牌后，能否通过手牌之外的方式使用或打出该类型的牌？
[A]可以。杨修的鸡肋只对手牌有限制。例如：关羽被鸡肋了基本牌，他仍可以用已装备的牌当【杀】使用或打出，并且需要出【闪】时，仍然可以使用【八卦阵】判定。但判定结果若为黑色，则仍然不可从手牌中使用或打出【闪】。

[Q]某角色被鸡肋指定一种牌后，弃牌阶段能否将该种类的牌弃掉？
[A]不能弃掉该类别牌。若弃掉其他种类的牌后仍然超出手牌上限，则需要展示自己手牌，然后弃牌阶段结束。

[Q]被鸡肋指定了某一种牌后，被【过河拆桥】手牌中的该类型牌，是否弃掉？
[A]弃掉。被鸡肋指定的牌不能主动使用打出或弃置，被动的弃牌不受鸡肋的影响。

[Q]张角或司马懿被杨修鸡肋指定了某种牌后，能否将该类型牌用于修改判定？
[A]不能。张角和司马懿修改判定的牌属于打出。注：张角可以用装备区的牌修改判定。

[Q]一次受到多点伤害时，杨修能发动几次鸡肋？
[A]1次。每受到1次伤害只能发动一次鸡肋。

[Q]夏侯渊发动神速1指定杨修，杨修受到伤害发动鸡肋指定夏侯渊的装备牌，夏侯渊能否弃掉装备牌发动神速2？
[A]只能弃掉装备区中的牌发动神速2，不能从手牌中弃掉装备牌发动神速2。

[Q]被杨修鸡肋指定了装备牌后，能否发动武器技能？
[A]可以。被鸡肋指定装备牌只是不能从手牌中使用、打出或弃置装备牌。

[Q]被鸡肋指定某一种牌后，孙权能否发动制衡从手中弃掉这些牌？
[A]不能。

[Q]被鸡肋指定某一种牌后，能否用此种类牌拼点？
[A]可以。拼点不属于使用、打出或弃置。

[Q]于吉被鸡肋指定某一种牌后，能否将此种类牌用于蛊惑？
[A]可以，但不能声明成为被鸡肋指定的种类。

[Q]于吉被鸡肋指定基本牌后，用基本牌蛊惑某种锦囊，被质疑后亮出，此牌是否弃掉？
[A]弃掉。该牌作废后不属于任何人。

[Q]被鸡肋指定锦囊后，【铁索连环】能否重铸？
[A]能。重铸不属于使用、打出或弃置。

[Q]被鸡肋指定某一种牌后，杨修在本回合死亡，鸡肋的效果是否还存在？
[A]存在，持续到回合结束。