标准版魏国武将•郭　嘉


武将编号：WEI 006
武将称号：早终的先知
Online战功：不遗余力
武将技：
天妒——在你的判定牌生效后，你可以获得此牌。
遗计——你每受到1点伤害，可观看牌堆顶的两张牌，将其中一张交给一名角色，然后将另一张交给一名角色。

★天妒技能时机为判定结果决定后。
★【天妒】中的“生效后”是指确定了最终判定结果的判定牌，而非产生判定的锦囊牌产生效果与否。

[Q]装备了【贯石斧】的角色A使用【杀】攻击装备了【八卦阵】且只有1点体力值的郭嘉。郭嘉发动【八卦阵】的技能，判定出【桃】，然后A发动【贯石斧】技能对郭嘉造成伤害，此时郭嘉是否可以用【天妒】获得的【桃】自救？
[A]可以。

[Q]吕布对装备了【八卦阵】的郭嘉使用【杀】，郭嘉判定第一次为【闪】，第二次是黑色牌，郭嘉是否可以立刻使用收入手牌中的【闪】？
[A]可以。

[Q]郭嘉发动【遗计】时，是否可以观看牌顶的牌之后再交给别人？
[A]可以。

[Q]郭嘉受到一次超过1点的伤害时，可以发动几次【遗计】？
[A]受到几点伤害，就可以发动几次遗计。

[Q]郭嘉被伤害2点，未濒死，如何结算？
[A]一次一次结算，先遗计一次观看牌顶2张交给任意武将后，再遗计一次观看牌顶2张交给任意武将。

[Q]郭嘉进入濒死状态时，是否可以发动【遗计】？
[A]不可以，除非郭嘉被救回。

例如：A角色对郭嘉使用【杀】，郭嘉受伤害进入濒死状态，如果没有角色对郭嘉使用【桃】，则郭嘉死亡，不能发动【遗计】。

例如：郭嘉判定【闪电】后受到【闪电】的3点体力伤害进入濒死状态，则郭嘉需要回复到1点体力后，才能发动【遗计】，可以自行选择发动次数（0-3），每次观看牌顶2张牌交给任意武将。

[Q]郭嘉被小乔天香时，如何结算？
[A]首先受到伤害，然后结算遗计，最后再结算天香的摸牌。

[Q]郭嘉受到马超铁骑或夏侯惇刚烈等能否获得判定牌？
[A]不能，因为这不是郭嘉自己的判定牌。