山扩展包武将•邓　艾
 


武将编号：WEI 015
武将称号：矫然的壮士
Online战功：蜀之终结者

武将技：
屯田——每当你于回合外失去牌时，你可以进行判定，当非红桃的判定牌生效后，你将此牌置于你的武将牌上，称为“田”；锁定技，你与其他角色的距离-X（X为“田”的数量）。
凿险——觉醒技，准备阶段开始时，若“田”的张数不小于3，你减1点体力上限，然后获得“急袭”（你可以将一张“田”当【顺手牵羊】使用）。
【觉醒技】：觉醒技是锁定技和限定技的集合，当满足发动条件时必须发动，通常会改变角色的某种状态（例如体力上限），然后让角色永久获得新的技能，此状态不可逆转。

[Q]邓艾于回合外进行一次判定，判定牌进入弃牌堆后，可以发动【屯田】吗？ 
[A]不可以。判定牌属于邓艾，但不是邓艾拥有的牌，不存在“失去”一说。对于角色来说，只有装备区里的牌和手牌才会失去。

[Q]荀彧对邓艾发动【驱虎】时，如何结算？
[A]双方各以牌面向下的方式同时出一张手牌后，邓艾可以发动【屯田】，再同时亮出。

[Q]曹植对邓艾使用【过河拆桥】选择弃掉其装备区里的一张梅花牌时，如何结算？ 
[A]该牌进入弃牌堆时，曹植可以发动【落英】。该牌进入弃牌堆后/曹植发动【落英】获得该牌后即邓艾失去该牌，可以发动【屯田】。

[Q]张郃发动【巧变】跳过摸牌阶段，选择邓艾和只有1张手牌的司马懿为目标时，如何结算？
[A]邓艾和司马懿按行动顺序依次失去一张手牌： 
1、邓艾的行动顺序在司马懿之前，则邓艾先失去一张手牌，邓艾发动【屯田】进行判定时司马懿打出唯一的手牌发动【鬼才】，然后由于司马懿没有手牌，张郃获得之前邓艾失去的那张手牌，【巧变】结算完毕。 
2、司马懿的行动顺序在邓艾之前，则司马懿先失去唯一的手牌，然后，邓艾失去一张手牌，发动【屯田】，最后张郃同时获得之前邓艾和司马懿失去的手牌，【巧变】结算完毕。

[Q]鲁肃对司马懿和邓艾发动【缔盟】时，如何结算？
[A]交换是同时进行的，双方同时失去手牌，此时邓艾可以发动一次【屯田】（司马懿此时没有手牌），然后同时获得对方给予的手牌。

[Q]邓艾在回合外受到1点伤害进入濒死状态，进行濒死结算，吴国太对邓艾发动【补益】，展示邓艾的一张手牌不为基本牌，如何结算？ 
[A]先执行【补益】的一个效果邓艾弃置该牌，此时邓艾可以发动【屯田】，再执行【补益】的第二个效果邓艾回复1点体力，濒死结算完毕。

[Q]A对装备【寒冰剑】的张角使用【借刀杀人】选择对B使用【杀】，邓艾使用【无懈可击】进行响应，在为【无懈可击】选择【借刀杀人】为目标后发动【屯田】进行判定时张角打出【寒冰剑】发动【鬼道】，然后邓艾又使用了一张【无懈可击】进行响应，在为该【无懈可击】选择前一张【无懈可击】为目标后发动【屯田】进行判定，最后【借刀杀人】生效，如何结算？
[A]如果B此时在张角的攻击范围内，张角可以选择对B使用【杀】进行响应，若张角不使用【杀】，没有任何事发生；如果B此时不在张角的攻击范围内，张角不可以对B使用【杀】，没有任何事发生。

[Q]张角对邓艾发动【寒冰剑】弃掉第一张牌，邓艾发动【屯田】进行判定时张角打出【寒冰剑】发动【鬼道】，如何结算？
[A]张角需要再弃掉邓艾的一张牌。技能发动成功后必须依次执行各个能执行的效果。 

[Q]未受伤且未觉醒的邓艾回合开始阶段，田的数量达到3张或更多时，如何结算？
[A]邓艾触发【凿险】，减1点体力上限（将体力牌翻面），体力值调整为当前体力上限，并永久获得技能【急袭】。

[Q]邓艾发动【急袭】计算与其他角色的距离时，计入当【顺手牵羊】使用的田吗？
[A]不计入。

[Q]邓艾可以发动【急袭】把一张红色的田当【顺手牵羊】对贾诩使用吗？
[A]可以。视为邓艾对贾诩使用了一张红色的【顺手牵羊】。 