风扩展包武将•夏侯渊


武将编号：WEI 008
武将称号：疾行的猎豹
Online战功：风驰电掣 

武将技能：
神速——你可以选择一至两项：1.跳过判定阶段和摸牌阶段。2.跳过出牌阶段并弃置一张装备牌。你每选择一项，视为使用一张【杀】。
◆发动【神速】的目标即使用【杀】的目标。

例如：全场只有夏侯渊和没有手牌的诸葛亮（标）则夏侯渊不可以发动【神速】。
由于线上程序与线下面杀有区别，为了便于线上玩家有更好的游戏体验，少量技能会略有修改，可能会与用语集和通则不一致之处。
[Q]夏侯渊发动【神速】时，攻击范围如何计算？
[A]【神速】可以对任意距离玩家攻击。
[Q]夏侯渊是否可以在自己回合外发动【神速】？
[A]不可以。
[Q]夏侯渊发动【神速】对曹操造成伤害时，曹操是否可以发动【奸雄】? 
[A]夏侯渊发动【神速】1、【神速】2对曹操造成伤害，曹操都不可以发动【奸雄】。【神速】1的发动与牌无关，【神速】2的弃牌是发动技能的消费，所弃掉的牌不是造成曹操伤害的牌。
[Q]夏侯渊发动【神速】是否会受到每个出牌阶段只能使用1张【杀】的限制？
[A]不会。因为【神速】都不是在出牌阶段发动的。
[Q]夏侯渊发动【神速】时，【杀】的颜色如何界定？
[A]均视为无色的普通【杀】。
[Q]夏侯渊发动【神速】时，可以发动武器吗? 
[A]除了【诸葛连弩】、【丈八蛇矛】和【方天画戟】无法满足发动条件，其他武器都可以发动。
例如：夏侯渊发动【神速】后，目标角色使用【闪】，此时夏侯渊可以发动【青龙偃月刀】的技能，对目标角色继续使用手牌中的【杀】。此时，即使目标角色在夏侯渊的攻击范围以外，只需要目标角色使用了【闪】，夏侯渊仍然可以发动【青龙偃月刀】的技能，发动【青龙偃月刀】再次使用【杀】时不需要再次检测距离。
[Q]夏侯渊的判定区里有延时锦囊时，是否可以先等待【无懈可击】的使用，没有角色使用后再选择发动【神速】1 ？
[A]不可以。【神速】1的发动时机是回合开始阶段，只有说明了不发动【神速】1，才进入判定阶段，才可以在判断结算中的“翻出判定牌前”这个时机使用【无懈可击】。
[Q]夏侯渊的判定区里有延时锦囊时，夏侯渊发动【神速】1跳过判定阶段，其判定区里的延时类锦囊如何处理？
[A]继续放置在判定区里，在夏侯渊决定不再发动【神速】1的行动回合的判定阶段再进行判定。
[Q]夏侯渊是否可以先发动【神速】1，然后再决定是否发动【神速】2？或者先不发动【神速】1，摸完牌后再发动【神速】2 ？
[A]都可以。
例如：空手牌的夏侯渊发动【神速】1，杀死了反贼，摸到的3张牌里面有装备牌，则可以弃掉其中的装备牌继续发动【神速】2。
[Q]如果夏侯渊判定【乐不思蜀】时判定牌不是红桃，是否可以发动【神速】2 ？
[A]不可以。中了【乐不思蜀】则已经跳过了出牌阶段，不能再次跳过。
[Q]夏侯渊发动【神速】2时，装备牌是否可以从手牌或装备区中弃掉? 
[A]都可以。装备牌只要没说明是“装备区的”，就表示包括了手牌和装备区的装备牌。