风扩展包武将•小　乔


武将编号：WU 011
武将称号：矫情之花
Online战功：怜香惜玉

武将技：
天香——每当你受到伤害时，你可以弃置一张红桃手牌并选择一名其他角色，将此伤害转移给该角色，若如此做，当该角色受到的此伤害结算结束时，其摸X张牌（X为其已损失的体力值）。
红颜——锁定技，你的黑桃牌视为红桃牌。
[Q]小乔是否可以发动【天香】将伤害转移给自己？
[A]不可以。“转移”的对象必须是除了自己以外，场上的其他角色。
[Q]小乔一次受到大于1点的伤害时，发动【天香】需要弃几张红桃手牌？
[A] 1张。小乔一次受到X（X≥1）点伤害时，发动【天香】都是弃1张红桃手牌将这X点的伤害转移给任意一名其他角色。
[Q]【天香】的摸牌何时结算？
[A]伤害事件全部结算完毕后再摸牌。
例如：小乔发动【天香】将伤害转移给郭嘉，郭嘉进入濒死状态。首先结算濒死事件，如果郭嘉被救回，可以选择发动【遗计】。最后再结算【天香】的摸牌。
[Q]小乔只有1点体力时受到伤害是否可以发动【天香】？
[A]可以。【天香】发动的时机在“受到伤害”之前，因此无论此时小乔受到几点伤害，一旦发动【天香】就防止了此伤害，小乔自己不会减少体力。
[Q]小乔发动【天香】将伤害转移给某个角色后，若该角色进入濒死状态，如何结算？
[A]目标角色受到伤害进入濒死状态后优先结算濒死状态，若该角色存活，则摸等同于当前已损失的体力值张数的牌。否则该角色不能摸牌。
[Q]装备【雌雄双股剑】对小乔使用【杀】时，如何结算？
[A]由攻方先选择是否发动【雌雄双股剑】，才轮到小乔选择是否发动【天香】。【雌雄双股剑】是在【杀】的使用结算前的“指定目标后”这个时机发动，【天香】是在伤害结算中的“是否防止”这个时机发动，而【杀】的使用结算结束后才有可能需要进行伤害结算。
 
[Q]装备【寒冰剑】的角色对小乔使用【杀】时，如何结算？
[A]【寒冰剑】的发动时机优先于【天香】。如果小乔不出闪，则
该角色可选择:
1)发动【寒冰剑】，防止了该伤害，弃掉小乔两张牌，此时小乔不能发动【天香】（因为没有对小乔造成伤害）。
2)不发动【寒冰剑】，选择对小乔造成伤害，此时小乔可以选择发动【天香】转移伤害。
 
[Q]小乔在进行判定时，判定出的黑桃牌是否也会因为【红颜】技能被视为红桃牌？
[A]是的，判定牌属于需要判定的角色 ，所以一样会受到【红颜】技能的影响。