2013一将成名武将·伏皇后          
 
武将编号： YJ202    
武将称号：孤注一掷 
Online战功：暂无

武将技:
惴恐——其他角色的回合开始时，若你已受伤，你可以与其拼点。若你赢，该角色跳过其出牌阶段。若你没赢，该角色与你的距离视为1，直到回合结束。
求援——每当你成为【杀】的目标时，你可以令除此【杀】使用者外的一名有手牌的其他角色正面朝上将一张手牌交给你，若此牌不为【闪】，该角色也成为此【杀】的目标。

FAQ:
[Q]伏皇后对一名角色发动【惴恐】拼点没赢，该角色与伏皇后的距离是否会受到坐骑牌的影响？
[A]不会。无论该角色与伏皇后的距离本来是多少，最终都视为1。

[Q]伏皇后对一名其他角色发动【求援】，该角色交给伏皇后一张手牌是以正面朝上还是背面朝上的方式？
[A]正面朝上。
 
[Q]伏皇后对只有一张手牌的诸葛亮发动【求援】，诸葛亮将最后一张手牌交给伏皇后，如何结算？
[A]若此牌是【闪】，【求援】结算完毕；若此牌不是【闪】，诸葛亮因空城不能成为【杀】的目标，因此不执行后续效果，【求援】结算完毕，此【杀】的目标依然只有伏皇后。
 
[Q]伏皇后对大乔发动【求援】，大乔在成为新的目标时，是否可以发动【流离】？ 刘禅、汉献帝是否可以发动【享乐】和【天命】？
[A]不可以。此时被【求援】的目标直接成为【杀】的目标，不能发动“成为目标时”的技能。
 
[Q]大乔对伏皇后发动【流离】，伏皇后在成为新的目标时，是否可以发动【求援】？ 
[A]可以。大乔发动【流离】后就不是此【杀】的目标了，若伏皇后再对大乔发动【求援】，大乔在成为此【杀】的新目标时不能发动【流离】。
 
[Q]太史慈发动【天义】拼点赢后，对大乔和伏皇后（按行动顺序排列）使用【杀】，大乔在成为目标时对伏皇后发动【流离】，如何结算？  
[A]大乔发动【流离】后就不是此【杀】的目标了，伏皇后在成为此【杀】的新目标时，可以发动【求援】。若伏皇后是对大乔发动【求援】，大乔在成为此【杀】的新目标时不能发动【流离】。

[Q]伏皇后对神关羽发动【求援】，神关羽将一张原牌面信息为红桃【闪】的手牌交给伏皇后，如何结算？ 
[A]此牌作为神关羽的手牌会受到【武神】的影响视为【杀】，但伏皇后是在获得此牌后再判断此牌是否为【闪】，因此不执行神关羽成为此【杀】目标的效果。

[Q]体力为1手牌数为1的伏皇后对李儒发动【惴恐】，当伏皇后失去最后的手牌时，李儒对伏皇后发动【决策】，伏皇后受到1点伤害死亡，如何结算？
[A]仍须亮出拼点的牌，来确定拼点的结果。亮出双方拼点的牌后，若伏皇后赢，李儒跳过本回合的出牌阶段，若李儒赢，则没有事情发生。
