林扩展包武将•贾　诩


武将编号：QUN 007
武将称号：冷酷的毒士
Online战功：算无遗策

武将技：
完杀——锁定技，不处于濒死状态的其他角色于你的回合内不能使用【桃】。
乱武——限定技，出牌阶段，你可以选择所有其他角色，这些角色各需对距离最近的另一名角色使用一张【杀】，否则失去1点体力。
帷幕——锁定技，你不是黑色锦囊牌的合法目标。

[Q]贾诩的回合，于吉进入濒死状态，于吉蛊惑【桃】，角色B质疑，翻开后为真【桃】，B进入濒死状态，于吉能否对B使用【桃】？
[A]不能。“处于濒死状态”是一个时机，解决B的濒死事件时，于吉暂时脱离了“处于濒死状态”。换言之，贾诩的回合，其他角色只能对自己使用桃。

[Q]贾诩的回合，贾诩自己进入濒死状态，其他角色能否对贾诩使用【桃】？
[A]不能。贾诩的回合里，只有贾诩和处于濒死状态的角色可以使用【桃】，而他自己濒死时则只有贾诩自己能使用【桃】。

[Q]贾诩发动乱武时，“距离最近”如何理解？
[A]正常情况下，一名角色与其他角色的最短距离为1。即一名角色在没有装备马时，与相邻的两名角色距离最短，都为1。装备【-1】马后，该角色与相邻角色两边的角色距离同为最短，都为1。

[Q]贾诩发动乱武，与某角色距离最近的角色只有一个处于空城状态的诸葛亮，该角色是否可以对诸葛亮使用【杀】？
[A]不能。只能失去1点体力。

[Q]贾诩发动乱武，某角色没有装备，且相邻的两名角色都装备+1马，该角色能否使用【杀】？
[A]不能。只能失去1点体力。

[Q]贾诩发动乱武时，角色能否发动武器技能？
[A]可以，只要满足武器发动条件。

[Q]贾诩发动乱武，某角色没有【杀】死亡，谁获得奖惩？
[A]没人获得。

[Q]贾诩能否使用黑色的【闪电】？
[A]不能，【闪电】的目标是自己。

[Q]黑色的【闪电】能否传到贾诩的判定区？
[A]不能。直接传给贾诩的再下一家。

[Q]场上只有两名角色，其中一名是贾诩时，另一名角色能否使用黑色的【南蛮入侵】？
[A]不能。没有使用目标。

[Q]能否对贾诩使用【无懈可击】？
[A]【无懈可击】的目标是锦囊，不是角色。可以使用【无懈可击】抵消目标锦囊对贾诩的效果。

[Q]小乔能否将黑色锦囊造成的伤害转移给贾诩？
[A]可以。

[Q]贾诩发动乱武导致自己死亡后，在当前回合继续结算的濒死事件中，是否还要受到“完杀”技能的影响？
[A]贾诩死亡后，回合立即结束，所以完杀效果立即消失（但是仍然需要将剩下的事件全部结算完）。

[Q]于吉蛊惑一种非延时类锦囊，例如【过河拆桥】能否指定贾诩为目标？如果能，无人质疑，翻开是黑色的牌是否还生效？
[A]贾诩不能被黑色的锦囊指定成为目标，于吉在蛊惑时，已经指定贾诩成为了目标，所以该锦囊仍然生效。