林扩展包武将•祝　融


武将编号：SHU 015
武将称号：野性的女王
Online战功：刺美人

武将技：
巨象——锁定技，【南蛮入侵】对你无效；锁定技，每当其他角色使用的【南蛮入侵】结算完毕置入弃牌堆时，你获得之。
烈刃——每当你使用【杀】对目标角色造成伤害后，你可以与其拼点。若你赢，你获得其一张牌。

[Q]祝融能否放弃获得【南蛮入侵】？
[A]不能，巨象是锁定技。

[Q]若曹操发动奸雄，收走【南蛮入侵】后，祝融还能否获得了？
[A]不能，只能在结算完，【南蛮入侵】进入弃牌堆时获得。

[Q]使用的【南蛮入侵】何时为结算完进入弃牌堆？
[A]所有与【南蛮入侵】有关的伤害事件及其他事件全部结算完毕后，【南蛮入侵】进入弃牌堆。

[Q]祝融能否对自己发动烈刃？
[A]不能。拼点不能对自己。

[Q]祝融使用【杀】一次性对目标造成2点伤害，能发动几次烈刃？
[A]一次。

[Q]祝融使用【杀】对夏侯惇造成伤害，先发动烈刃还是先发动刚烈？
[A]先发动烈刃，后发动刚烈。

[Q]祝融发动烈刃，若拼点没赢，有何影响？
[A]没有任何事情发生。

[Q]祝融使用【杀】导致一名角色进入濒死，能否先与该角色拼点？
[A]不能，先结算濒死状态。

[Q]于吉蛊惑的【南蛮入侵】，祝融是否在结算完后收为手牌？
[A]不能获得。祝融获得该牌的时机是在【南蛮入侵】进入弃牌堆时。用于蛊惑的牌进入弃牌堆时“变回”原来的牌的种类。
【巨象】收【南蛮入侵】的条件：这张牌本身是【南蛮入侵】，而且作为【南蛮入侵】使用。

【为了让大家有更好的游戏体验，OL上存在少量技能或结算相对于三国杀规则集会略有调整。】
【由于Q&A部分可能存在与现行的官方规则集不一致，请大家以官方规则集（即用语集、通则、修复后的卡牌牌面）为准。】