火扩展包武将•荀　彧


武将编号：WEI 013
武将称号：王佐之才
Online战功：驱虎吞狼

武将技：
驱虎——出牌阶段限一次，你可以与一名当前的体力值大于你的角色拼点。若你赢，其对其攻击范围内你选择的另一名角色造成1点伤害。若你没赢，其对你造成1点伤害。
节命——每当你受到1点伤害后，你可以令一名角色将手牌补至X张（X为该角色的体力上限且至多为5）。
★若荀彧发动“节命”时，指定的目标角色手牌数多于或等于其体力上限，则不补牌。
★当你一次受到1点以上的伤害时，可依次令不同的目标角色补牌。

[Q]节命可对自己使用对吗？
[A]可以。

[Q]驱虎导致的伤害是否无属性？
[A]无属性。

[Q]拼点赢后，能否放弃让目标对其他人造成伤害？
[A]不能。

[Q]拼点赢后，能否让目标对荀彧自己造成1点伤害？
[A]可以。只要荀彧在目标的攻击范围内。

[Q]荀彧一次受到超过1点的伤害时，能否另不同的目标补手牌？
[A]可以。

[Q]荀彧濒死时能否发动节命？
[A]不能，濒死时应先求桃，被救回后才可发动节命。

[Q]荀彧能否对攻击范围内没有角色的目标发动驱虎（目标没有装备，其左右两边的角色分别各装备一匹+1马）？
[A]可以，然后荀彧若拼点赢，则没有事情发生;若拼点没赢，则荀彧受到1点伤害。

[Q]荀彧给体力上限超过5的角色补牌时，能补几张？
[A]最多补至5张。
