林扩展包武将•鲁　肃


武将编号：WU 014
武将称号：独断的外交家
Online战功：指囷相赠

武将技：
好施——摸牌阶段，你可以额外摸两张牌，然后若你的手牌多于五张，你将一半（向下取整）的手牌交给手牌数最少的一名其他角色。
缔盟——出牌阶段限一次，你可以选择两名其他角色并弃置X张牌（X为这两名角色手牌数的差），令这两名角色交换手牌。

[Q]场上有多名角色手牌同为最少时，如何结算？
[A]鲁肃选择其中一名角色，将手牌的一半交给他。

[Q]鲁肃手牌为单数时如何结算？
[A]向下取整。（例：鲁肃有三张手牌，发动好施后变为七张，这时将三张交给一名手牌最少的角色，鲁肃自己保留四张）

[Q]鲁肃能否先摸两张牌然后再决定是否发动好施？
[A]不能。

[Q]鲁肃能否指定没手牌的角色缔盟？
[A]可以。

[Q]交换陆逊的手牌，陆逊能否连营？
[A]可以。

[Q]发动缔盟时，鲁肃能否弃掉已装备的牌？
[A]可以。

[Q]鲁肃缔盟能否指定自己？
[A]不能。

[Q]缔盟的目标能否拒绝交换手牌？
[A]不能。