风扩展包武将•周　泰

武将编号：WU 013
武将称号：历战之躯
Online战功：金枪不倒

武将技：
不屈——每当你扣减1点体力后，若你当前的体力值为0，你可以将牌堆顶的一张牌置于你的武将牌上，称为“创”，若所有“创”的点数均不同，你不会死亡。
◆若你的武将牌上有“创”，你回复1点体力改为将任意一张“创”置入弃牌堆。每当你将最后一张“创”置入弃牌堆后，即你回复至1点体力。

[Q]周泰的【不屈】如何结算？
[A]视不同情况而言：
1、周泰在剩余1点体力的情况下受到X点伤害时：例如ABCDEF角色按行动顺序，A对剩余1点体力的C（周泰）造成了X点伤害。
（1）如果此时A和B对C使用的【桃】不到X（不能超过X个）个，轮到C时，必须选择自己使用【桃】、【酒】补足X个或者发动【不屈】。如果C既不选择自己使用【桃】、【酒】补足X个，又不选择发动【不屈】，则视为放弃发动【不屈】，在DEF对C使用【桃】也没有补足X个后，C死亡。
（2）如果此时C表示发动【不屈】，则C翻开X张【不屈】牌，再从A开始表态是否对C使用【桃】，如果有角色对C使用了【桃】或者C自己在此时使用了【桃】、【酒】并且总数达到Y（Y最大不能超过X）个，C就可以去掉Y张【不屈】牌。
2、周泰已经有【不屈】牌的情况下受到X点伤害时：例如ABCDEF角色按行动顺序，A对已经有3张【不屈】牌的C（周泰）造成了X点伤害。
（1）如果此时A和B对C使用的【桃】不到X个（不能超过X个），轮到C时，必须选择自己使用【桃】、【酒】补足X个或者发动【不屈】。如果C既不选择自己使用【桃】、【酒】补足X个，又不选择发动【不屈】，则视为放弃发动【不屈】，在DEF对C使用【桃】也没有补足X个后，C死亡。
（2）如果此时C表示发布【不屈】，则C多翻出X张【不屈】牌，再从A开始表态是否对C使用【桃】，如果有角色对C使用了1张【桃】或者C自己在此时使用了1张【桃】或者【酒】，C就可以任意去掉1张【不屈】牌。同时，在这种状态，在场角色可以对周泰使用多个【桃】，最多合计可以使用3+X个【桃】（周泰自己手上的【酒】也包含在内），使周泰去掉3+X张【不屈】牌并回复到1点体力。
    周泰的濒死状态是一个比较特殊比较长的时期，在受到伤害还没有翻开【不屈】牌的时刻，在轮到周泰自己之前，其他角色是可以对其使用【桃】而防止其翻开新的【不屈】牌。但轮到周泰时，除非周泰自己能使用【桃】和【酒】将自己本次的伤害点数补回，否则周泰必须立刻表态是发动【不屈】并翻开新的【不屈】牌，还是放弃发动【不屈】。如果周泰在轮到自己结算时已经明确不发动【不屈】且自己没能将本次的伤害点数补回，在周泰之后表态是否使用【桃】的角色如果都不对周泰使用【桃】或者使用的【桃】无法补回周泰本次的伤害点数，则周泰死亡。
[Q]周泰濒死时，是否可以先求【桃】，没有角色对他使用【桃】后再发动【不屈】？
[A]不可以。从当前回合行动者开始依次结算，若周泰之前没有角色对他使用【桃】，则轮到周泰自己不使用（或没有）【桃】时需选择是否发动【不屈】。若不发动，周泰之后的角色都不对他使用【桃】，则周泰不能再选择发动【不屈】。
[Q]周泰发动【不屈】时从牌堆翻出的牌司马懿和张角是否可以发动各自的武将技能改判？
[A]不可以。【不屈】牌不属于判定牌。
[Q]小乔受到伤害时发动【天香】转移给【不屈】状态下的周泰，周泰摸几张牌？
[A]等同于体力上限张数的牌。
[Q]当周泰处于【不屈】状态时，自己使用【桃】或者受到其他回血效果时，如何结算?
[A]周泰任意弃掉一张【不屈】牌。如果唯一的一张【不屈】牌被弃掉，周泰回复到1点体力值。
[Q]当周泰在【不屈】状态下受到伤害时，其他角色是否可以对他使用【桃】？
[A]在周泰翻出【不屈】牌的时候，无论翻出的状态牌是否与之前的点数相同，此时周泰均视为处于濒死状态，其他角色可以对他使用【桃】且可以使用多个【桃】直至他的体力值回复到1点。当【不屈】结算结束时，濒死状态结束，无论周泰是处于【不屈】状态还是体力值大于0，其他角色都不可以再对他使用【桃】。
例如：周泰发动【不屈】翻出的了一张与之前的【不屈】牌的点数相同的【不屈】牌时，有角色对周泰使用了一张【桃】，这时周泰必须任意弃掉一张【不屈】牌。如果周泰不弃掉两张点数相同的【不屈】牌中的一张，周泰死亡。
[Q]当周泰处于【不屈】状态时，弃牌阶段需要弃掉多少手牌？
[A]全部的手牌。
[Q]当周泰进入【不屈】状态时，是否需要弃掉已经装备的装备牌？
[A]不需要，已经装备的装备牌可以继续留在周泰的装备区。