☆SP武将•张   飞


武将编号：☆SP 005
武将称号：横矛立马
Online战功：暂无

武将技：
嫉恶——锁定技，你使用的红色【杀】造成的伤害+1。
大喝——出牌阶段，你可以与一名其他角色拼点。若你赢，该角色的非红心【闪】无效直到回合结束，你可将该角色拼点的牌交给场上一名体力不多于你的角色。若你没赢，你须展示手牌并选择一张弃置。每阶段限一次。

[Q] 张飞“大喝”拼点赢后，拼点的牌是否可以交给自己？是否可以交给拼点的角色？
[A] 可以交给自己；若该拼点的角色体力不多于你，亦可以。

[Q] 对目标角色发动“大喝”拼点赢后，该角色成为【杀】的目标，能否使用非红心【闪】？
[A] 可以。这意味着相关技能可以发动，如“雷击”、“冲阵”。但此【杀】并未被【闪】抵消，故张飞不能发动【青龙偃月刀】及【贯石斧】等武器特效。

[Q] 对目标角色发动“大喝”拼点赢后，该角色成为【万箭齐发】目标，打出非红心【闪】是否有效？
[A] “无效”指的是卡牌没有效果（【闪】的作用效果为：抵消目标【杀】的效果），但仍然存在并可被打出。“打出”与卡片效果无关。故该角色不会受到【万箭齐发】的伤害。

[Q] 对目标角色发动“大喝”拼点赢后，该角色因【借刀杀人】成为其他角色【杀】的目标后，使用非红心【闪】，是否有效？
[A] 本回合内无效。

[Q] 发动【丈八蛇矛】时，【杀】的花色、属性和点数是什么？
[A] 若两张牌都为黑色，则为黑色【杀】；若都为红色，则为红色【杀】(造成伤害时触发技能“嫉恶”) ；若一黑一红，则为无色（【仁王盾】效果不会被触发）。该【杀】无属性,【杀】的点数为两张牌的点数之和。

[Q] “嫉恶”的效果触发时若指定角色装备【白银狮子】，红色【杀】伤害为？
[A] 1点。“嫉恶”的检定时机在“造成伤害时”，【白银狮子】的检定效果在“受到伤害时”。具体流程可参照《桌游志》14期“龙脉（新标杀回合流程）”

[Q] 对目标角色发动“大喝”拼点赢后，该角色成为【杀】的目标，本回合能否使用【八卦阵】？
[A] 可以。但无论判定结果如何（即使为红心），该【闪】视为无色故无效。且若【八卦阵】判定为红色，该玩家不可从手上继续使用【闪】，因已经错过了使用【闪】的时机。

[Q] 张飞对曹操发动“大喝”拼点赢后，曹操成为【杀】的目标，发动“护驾”使用非红桃【闪】，是否有效？
[A] 本回合内无效。护驾的【闪】视为由曹操使用，故不产生牌面效果。

[Q] 张飞对大乔发动“大喝”拼点赢后，对大乔使用【杀】，大乔发动“流离”将【杀】的目标转移，转移后的目标角色使用非红桃【闪】，是否有效？
[A] 有效。