<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><Hero><Name>程普</Name><Title>三朝虎臣</Title><Id>YJ103</Id><Pack>一將成名2012</Pack><MaxLifePoints>0</MaxLifePoints><IsMonarch>false</IsMonarch><IsDivine>false</IsDivine><Gender>男</Gender><Faction/><Abilities><Ability><AbilityName>疠火</AbilityName><AbilityDescription>你可以将一张普通【杀】当火【杀】使用，或将你视为使用一张【杀】当你视为使用一张火【杀】，当此【杀】结算结束后，若此【杀】造成过伤害，你失去1点体力；锁定技，你使用火【杀】选择目标的个数上限+1。</AbilityDescription><IsMonarchAbility>false</IsMonarchAbility><IsPassiveAbility>true</IsPassiveAbility><IsOneTimeAbility>false</IsOneTimeAbility></Ability><Ability><AbilityName>醇醪</AbilityName><AbilityDescription>结束阶段开始时，若没有“醇”，你可以将至少一张【杀】置于你的武将牌上，称为“醇”；每当一名角色处于濒死状态时，你可以将一张“醇”置入弃牌堆，令该角色视为使用一张【酒】。</AbilityDescription><IsMonarchAbility>false</IsMonarchAbility><IsPassiveAbility>false</IsPassiveAbility><IsOneTimeAbility>false</IsOneTimeAbility></Ability></Abilities><AdditionalInfoForAbilities>
FAQ</AdditionalInfoForAbilities><FAQs><Pair><Question>[Q]程普发动【疠火】使用火【杀】造成伤害触发连环，如何结算？
</Question><Answer>[A]在连环传导的伤害全部结算完毕后，该【杀】结算完毕置入弃牌堆后，此时程普失去1点体力。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]程普发动【疠火】额外选择一个目标时，是否不受距离限制？
</Question><Answer>[A]不是。程普只能在自己攻击范围内额外选择一个目标。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]程普发动【疠火】将一张普通杀当火杀使用，且额外选择了一个目标，若两名角色受到了此杀的伤害,在此杀结算完毕后程普失去几点体力？
</Question><Answer>[A]1点。程普发动疠火时是使用的一张火杀，只是额外选择了一个目标。只要以此法对其中一名角色造成了伤害，在此杀结算完毕后，程普只失去1点体力。


Tips1：

下面将为大家全面解析程普发动【疠火】的几种情况
（1）普通杀：程普发动【疠火】时，此张杀可以当火杀使用，同时可以额外选择一个目标。不存在将一个目标受到火属性伤害，一个目标为普通杀伤害。
（2）雷杀：程普不可以发动【疠火】。
（3）火杀：由于此杀本身带有火属性，此时程普可发动【疠火】第二项效果。可以额外选择一个目标，即使此杀造成了伤害，也不会在结算后失去1点体力。
（4）寒冰剑：程普发动【疠火】将普通杀当火杀，选择了A和B两名角色，A和B两名角色均未打出闪。此时程普可以发动寒冰剑的效果，弃置A和B两名角色各至多2张牌。由于未对A和B其中一名角色造成伤害，所以程普不会失去1点体力。
（5）方天画戟：若程普的最后一张手牌为普通杀，程普可以发动【疠火】，加上武器效果，此时一共可选择4个目标。
（6）朱雀羽扇：除雷杀外，程普发动朱雀羽扇的效果将一张普通杀当火杀，此时程普可以发动【疠火】额外选择一个目标。即使有其中一名角色受到了伤害，在此杀结算完毕后，程普也不会失去1点体力。


</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]如何理解你的武将牌上没有牌？
</Question><Answer>[A]就举程普【醇醪】的例子。类似于邓艾的屯田，每次当邓艾于回合外失去牌时，可进行一次判定，将非红桃结果的判定牌置于武将牌上。那么同理，程普在第一次回合结束阶段开始时，此时可以将任意数量的【杀】置于你的武将牌上，称之为“醇”。之后，只要你的武将牌上有醇，那么在你的回合结束阶段开始时，不能再添加“醇”了。也就是说，放“醇”的个数，至多为你当前手牌上限数，并且只能一次性存放，在有至少1“醇”的情况下，不能继续追加放“醇”。　

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]当A处于濒死状态时，程普有足够的醇，是否可以对A多次使用【醇醪】？
</Question><Answer>[A]可以，因为是处于A的濒死状态，只要程普有足够的醇，就可以多次使用【醇醪】，将A脱离濒死状态。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]程普武将牌上有醇，当程普自己处于濒死状态时，是否可以对自己发动【醇醪】？
</Question><Answer>[A]可以。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]程普将一张梅花牌置入弃牌堆，对处于濒死状态的A发动【醇醪】。若场上有曹植，曹植能否发动【落英】获得这张梅花牌？
</Question><Answer>[A]不能。这张牌并非弃置或者判定而置入弃牌堆，况且醇是移除游戏的牌，不属于任何角色。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]程普是否可以对处于濒死状态的高顺发动【醇醪】？
</Question><Answer>[A]可以。视为高顺对自己使用一张并非其牌的【酒】，高顺回复1点体力。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]贾诩的回合，若有一名角色处于濒死状态时，若程普的武将牌上有醇，程普能对濒死角色发动【醇醪】？
</Question><Answer>[A]可以，视为濒死角色自己使用了一张【酒】，所以该角色回复1点体力。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]处于不屈的周泰再次受到一点伤害时，翻开一张不屈牌，此时不屈牌为2、6、K。若程普的武将牌上有醇，程普能否对周泰发动【醇醪】？
</Question><Answer>[A]不可以。不屈的周泰只有出现相同点数的牌才会进入濒死状态

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q]若有角色进入濒死状态时，场上有吴国太和程普，该如何结算？
</Question><Answer>[A]濒死结算中有两个阶段：进入濒死状态时、处于濒死状态时。所以，当有角色进入濒死状态时，吴国太优先选择是否发动【补益】，若还需要结算濒死状态，再根据当前正进行回合逆时针结算，程普选择是否发动【醇醪】

Tips2：
假设场上有4人，座次顺序为曹植、徐盛、吴国太、程普（武将牌上有1醇）。当1血2手牌的曹植在回合外受到徐盛酒杀造成的两点伤害后，此时进入濒死结算。先由吴国太选择是否发动【补益】：
吴国太发动【补益】展示了曹植手中的一张非基本牌，则此时曹植回复一点体力。继续结算濒死，根据逆时针结算，程普再发动【醇醪】，则曹植回复一点体力，若：
1、曹植武将牌正面朝上，曹植脱离濒死状态，最后徐盛选择是否对曹植发动【破军】。
2、曹植武将牌背面朝上，此时曹植可以发动【酒诗】将武将牌翻回正面。最后徐盛选择是否对曹植发动【破军】。

吴国太发动【补益】展示了曹植手中的一张基本牌，则补益失败。继续结算濒死，根据逆时针结算，程普再发动【醇醪】，则曹植回复一点体力，若：
1、曹植武将牌正面朝上，则可以发动【酒诗】翻面， 最后徐盛再选择是否对曹植发动【破军】。
2、曹植武将牌背面朝上，则必须对自己使用酒或者桃 脱离濒死状态。此时曹植可以将自己翻回正面。最后徐盛再选择是否对曹植发动【破军】。</Answer></Pair></FAQs></Hero>