<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><Hero><Name>曹仁</Name><Title>险不辞难</Title><Id>☆SP003</Id><Pack>☆SP</Pack><MaxLifePoints>0</MaxLifePoints><IsMonarch>false</IsMonarch><IsDivine>false</IsDivine><Gender>男</Gender><Faction/><Abilities><Ability><AbilityName>溃围</AbilityName><AbilityDescription>回合结束阶段开始时，你可以摸2+X张牌，然后将你的武将牌翻面，若如此做，在你的下个摸牌阶段开始时，你须弃置X张牌。X等于当时场上装备区内的武器牌数量。</AbilityDescription><IsMonarchAbility>false</IsMonarchAbility><IsPassiveAbility>false</IsPassiveAbility><IsOneTimeAbility>false</IsOneTimeAbility></Ability><Ability><AbilityName>严整</AbilityName><AbilityDescription>若你的手牌数大于你的体力值，你可以将你装备区内的牌当【无懈可击】使用。</AbilityDescription><IsMonarchAbility>false</IsMonarchAbility><IsPassiveAbility>false</IsPassiveAbility><IsOneTimeAbility>false</IsOneTimeAbility></Ability></Abilities><AdditionalInfoForAbilities/><FAQs><Pair><Question>[Q] “你的下个摸牌阶段”的概念是什么时候？
</Question><Answer>[A] 即你在执行摸2+X张牌并翻面之后，拥有的下一个摸牌阶段。无论是间隔一个回合之后迎来自己的“摸牌阶段“，或因为某些翻面效应翻回正面后，立刻进行或被“放权”而提前进行的“摸牌阶段”。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] “你须弃置X张牌”的牌包括了哪些？
</Question><Answer>[A] 包括所有属于你的牌，即你的手牌及你装备区中的牌，如不足X张则全部弃置，之后再行摸牌。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] “X等于当时场上装备区内的武器牌数量”里面的X如何计算？
</Question><Answer>[A] 分“技能发动时”和“下个摸牌阶段开始时”两个时间点，分别计算当时场上所有装备区中武器牌的数量。

例如：8人局，1、2、6号位均装备武器，7号位曹仁在自己的回合中，装备了武器并发动“溃围”，则摸2+4张牌。之后自行翻回正面，期间3号位亦装备了武器，场上没有其他武器牌失去，曹仁被6号位使用【乐不思蜀】指定。曹仁在自己的判定阶段，发动“严整”将自己的武器牌当【无懈可击】使用，之后进入摸牌阶段，在摸牌阶段开始时，须先弃置4张牌（1、2、3、6号位装备有武器）。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] 如果曹仁在发动“溃围”中，失去了“下个摸牌阶段”，“溃围”的技能如何结算？
</Question><Answer>[A] 因此次摸牌阶段直接跳过，将顺延至下个“摸牌阶段”再行进行一次检定——“须弃置X张牌”。

例如：8人局，1、2、6号位均装备武器，7号位曹仁在自己的回合中，装备了武器并发动“溃围”，则摸2+4张牌。之后自行翻回正面，期间被6号位使用【兵粮寸断】指定。曹仁在自己的判定阶段，放弃发动“严整”令【兵粮寸断】判定并生效，则跳过摸牌阶段，直接进行出牌并可再次发动“溃围”。在下一个摸牌阶段开始时，无论曹仁是否再次发动了“溃围”，均仅须检定一次“弃置X张牌”。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] “严整”的发动时机是什么时候？
</Question><Answer>[A] 是任何你可以使用【无懈可击】的时候，如抵消他人使用的非延时锦囊效果时；自己的判定阶段，抵消延时锦囊的效果时等等。只要你的手牌数大于你的现有体力值，均可发动。反之，若你的手牌数小于或等于现有体力值，则不可发动。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] 如在某个流程中，你的体力或手牌发生了变化而使得“严整”的发动标准发生改变，你是否还可以发动“严整”？
</Question><Answer>[A] 可以，且已经转化并使用的【无懈可击】不会因不符合“严整”的发动标准而失效。

例如：3体力3手牌装备了武器的曹仁，对于吉“蛊惑”的【无中生有】质疑，翻开为真，曹仁失去了一点体力，此时【无中生有】仍然生效，曹仁可以发动“严整”，将自己装备区中的武器牌当【无懈可击】使用。

例如：3体力4手牌装备了武器的曹仁，使用【桃园结义】，对下家法正生效后触发“恩怨”摸了一张牌，曹仁可以发动“严整”，将自己装备区中的武器牌当【无懈可击】对之后的某一角色使用。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] 当曹仁装备武器，并被其他角色使用【借刀杀人】，指令其对A出杀，在满足“严整”的条件时，曹仁能否将武器牌当【无懈可击】使用，如何结算？
</Question><Answer>[A] 可以，结算时需分以下几种情况处理：
1、“严整”使用的【无懈可击】生效，转化的武器牌进入弃牌堆，【借刀杀人】失效，进入弃牌堆。
2、“严整”使用的【无懈可击】A被其他角色使用【无懈可击】B抵消，【无懈可击】B及转化的武器牌进入弃牌堆，【借刀杀人】依然生效，这时若A仍然在曹仁的攻击范围内，曹仁依然可以对其使用【杀】；若A处于曹仁的攻击范围外，曹仁不可以对其使用【杀】；无论如何，对方均不会得到该武器。

例如：3体力4手牌装备了武器和-1马的曹仁，被【借刀杀人】指定对与其距离为2的角色A使用【杀】。曹仁发动“严整”之后将武器牌当【无懈可击】使用，之后被卧龙“看破”；曹仁如果放弃发动“严整”将-1马当【无懈可击】使用，则即使已经未装备武器，仍可以因-1马的效应而对仍处于其攻击范围内的A角色使用【杀】；若继续发动“严整”将-1马当【无懈可击】使用，如果仍被“看破”，则因为A角色已经处于其攻击范围外，而无法对其使用【杀】。无论如何，【借刀杀人】的使用方均不会得到该武器。

</Answer></Pair><Pair><Question>[Q] 曹仁杀死蔡文姬后，“溃围”与“严整”如何处理？
</Question><Answer>[A] “严整”的技能将失去。“溃围”如果在发动中，“下个摸牌阶段开始时，你须弃置X张牌”属于“溃围”的后续效果，虽然你已失去“溃围”，但你仍需将后续效果结算完毕。

例如：曹仁在自己的回合发动“溃围”，之后蔡文姬在自己的回合与曹仁【决斗】并死亡，曹仁被“断肠”。而在下个回合开始阶段仍需弃置X张（等于当时场上装备区内武器数量）牌，之后的游戏中曹仁不可再次发动“溃围”。</Answer></Pair></FAQs></Hero>